[反了]香港電訊公開信抨擊政府頻譜政策

香港電訊就頻譜政策發公開信 列4點抨擊政府政策
16年12月15日

<匯港通訊> 香港電訊(06823)今天向政府發出一封公開信,表達對政府處理流動通訊頻譜一事的失望。目前,香港所有頻譜均控制在政府手中,頻譜的供應與否視乎政府的意願,而被釋出市場的頻譜價格亦由政府決定。香港並無頻譜的二手市場,故此無法以市場方式帶出頻譜價格訊息。簡而言之,政府是頻譜市場的壟斷者。

香港電訊在信中列出4點,一)政府現正就重要的頻譜分配進行公眾諮詢(結果將會影響全部流動通訊用戶),但當局並沒有向公眾清楚解釋政府的建議及所帶來的負面影響,如會導致流動通訊服務費上漲。由香港電訊委託進行的一項最新調查發現,超過90%受訪者表示不知悉政府有關諮詢。

二)政府並沒有採取足夠行動向市場釋放更多頻譜,並不斷強調沒有更多頻譜供應。但其他國家的頻譜供應早已領先香港。若沒有更多頻譜,其他國家及地區(包括中國)會超越香港率先提供 5G 服務,香港便會落後於人。

三)回看2007年,政府承諾會引入頻譜交易,香港電訊指,這會讓用於低價值服務的頻譜轉為用於較高價值的服務,如流動通訊服務。於2009年,政府曾委託顧問就頻譜交易進行可行性研究。儘管該項研究認為香港應引入頻譜交易,但時至今日仍未予以實現。上次顧問研究至今相距最少6年,而現在政府再委託另一家顧問重新檢視這項議題。一拖再拖,這是何等的浪費時間和金錢。

四)在過去數年,政府向流動通訊商收取的頻譜使用費攀升至天文數字。香港的頻譜使用費之高現已冠絕全球。為何政府在錄得巨額財政盈餘下仍然要這樣做？這只會迫使營運商將這筆增加的成本透過包括頻譜成本的行政費由用戶承擔,若政府堅持落實其建議的頻譜價格方案,每名用戶行政費的增幅或逾每月12元。

香港電訊指,現時香港需要一個具前瞻性、包容性及全面的頻譜政策,而並非摒棄頻譜政策目標、純粹為庫房帶來最大收益及沒有顧全大局的頻譜拍賣。

你地點睇?
你覺得而家流動電話上網咁貴關唔關政府事?

反了，中國變左地區

佳仔反了

2G, 模擬制式電視 使用率低 cut 極都cut 唔到

有部份認同, 有部份唔會認同.

第一點, 政府是頻譜市場的壟斷者. 我認為由政府管理是必須的, 因為大氣電波係公共資源, 如果由市場, 財團自由發揮, 搶奪, 更容易出現壟斷既情況.

第二點, 釋放更多頻譜. 看不出"更多頻譜" 可以會令到消費姐享用到更快更好的服務, 現時各電訊公司已通過不同手段, 包括價格定位, 跟速 以確保在電信公司既服務質素. 重點我覺得在於, "5G 服務" 其實只係電信公司想提早進行5G 開發, 而"要求政府提供新頻譜", 早點於5G 大戰中搶位成功的話, 到底得益者會係邊個?

第三點, 頻譜交易只會迫使低價值服務死亡, 因為電信公司會張頻譜轉用為較高價值的服務. 不引入交易, 目的就係防止有人私相授授. 我諗算係"小學雞" 都識

第四點, 同人口密度應該有關係.

最後.... 你有錢可以一口氣買成個BAND 番黎咁咪鐘意點發展都得架啦. 人人都係咁架啦

我只係知道csl隧道費會由$18加到$30

認同，政府出手放更多頻譜，減低價錢。
電訊商利潤空間大左，市民可以更低價錢享受更優質服務。
實有人話電訊為左賺多啲錢先咁講。呢個就一定架啦，但佢又賺多左，我地又比少左，雙贏咪幾好

呢個世界總有人堅持要用2G,重要你升比佢佢都唔要 而且呢類人真係唔少

為左呢幾丁友，要投入幾大資源，造成幾大浪費。政府係有責任維持大局，冇得賴皮